title: Inkscape
logo: ../images/fichas/Inkscape/logo.png
website: https://inkscape.org/
website_es: https://inkscape.org/es/
licenses:
  - name: GPLv3
    url: https://es.wikipedia.org/wiki/GNU_General_Public_License
myapps: true
source: https://github.com/inkscape/inkscape
installs:

tutorials:
  - name: Tutoriales oficiales
    url: https://inkscape.org/es/aprende/tutoriales/
    kind: video
  - name: Tutorial 
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLmJE_P_j3_IeyVEm0vJ_RqTMVOmlhMjH8
    kind: video
  - name: Tutorial basico
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLqazFFzUAPc5lOQwDoZ4Dw2YSXtO7lWNv
    kind: video
  - name: Orientado a videojuegos
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLqqy1bVhjpoRx6TeM7f2oJG7wRGaiez4-
    kind: video
  - name: Orientado a graficos científicos
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLxtauMB7RON_2tg-mRQTuieFUr29IOKzW
    kind: video
  - name: Otro videotutorial multidisciplinar
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLqqy1bVhjpoRx6TeM7f2oJG7wRGaiez4-
    kind: video
others:

screenshots:
  - name: inkscape en funcionamiento (captura)
    file: captura.png
  - name: inkscape en funcionamiento (captura)
    file: captura.png

date: 2019-03-26


Inkscape es un editor de gráficos vectoriales de código abierto, con capacidades similares a Illustrator, Freehand, CorelDraw o Xara X, que usa el estándar de la W3C: el formato de archivo Scalable Vector Graphics (SVG). Las características soportadas incluyen: formas, trazos, texto, marcadores, clones, mezclas de canales alfa, transformaciones, gradientes, patrones y agrupamientos. Inkscape también soporta metadatos Creative Commons, edición de nodos, capas, operaciones complejas con trazos, vectorización de archivos gráficos, texto en trazos, alineación de textos, edición de XML directo y mucho más. Puede importar formatos como Postscript, JPEG, PNG, y TIFF y exporta PNG así como muchos formatos basados en vectores.
El objetivo principal de Inkscape es crear una herramienta de dibujo potente y cómoda, totalmente compatible con los estándares XML, SVG y CSS. También quieren mantener una próspera comunidad de usuarios y desarrolladores usando un sistema de desarrollo abierto y orientado a las comunidades, y estando seguros de que Inkscape sea fácil de aprender, de usar y de mejorar.